\documentclass[12pt]{beamer}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{tikz}
\usepackage{todonotes}
\usepackage{array}
\usepackage{makecell}
\usepackage{color}
\pagecolor{white}
\usepackage{pdfpages}

\usetheme{UWr_blue}
\usefonttheme{professionalfonts}

\newcommand{\mrm}{\mathrm}
\newcommand{\abs}[1]{\left|#1\right|}
\newcommand{\dabs}[1]{\abs{\abs{#1}}}
\newcommand{\Bias}{\mathrm{Bias}}
\newcommand{\V}{\mathrm{Var}}

\title{ Modelowanie czynników postaci nukleonów metodami sztucznych sieci neuronowych }
\institute{Wydział Fizyki i Astronomii}
\author{Paweł Gumny}
\date{Wrocław, 25.01.2019}

\definecolor{mycolor}{rgb}{0.122, 0.435, 0.698}

\usepackage[framemethod=tikz]{mdframed}
\newmdenv[innerleftmargin=6pt,
innerrightmargin=6pt,innertopmargin=6pt,innerbottommargin=6pt]{mybox}

\begin{document}

	\begin{frame}
		\titlepage
	\end{frame}

	\section{Model}
	\stepcounter{subsection}

	\begin{frame}{Czynniki postaci nukleonów}
		Elektromagnetyczne czynniki postaci -- funkcje modelujące przestrzenny rozkład ładunku elektrycznego oraz magnetycznego w cząstce.
		\begin{equation*}\begin{split}
			G_E(Q) = {} & F_1(Q) - \frac{Q^2}{4M^2}F_2(Q),\\
			G_M(Q) = {} & F_1(Q) + F_2(Q),
		\end{split}\end{equation*}
		$M$ -- masa nukleonu, \\
		$Q$ -- transfer czteropędu, \\
		$F_1$ -- czynnik Diraca, brak zmiany spinu nukleonu, \\
		$F_2$ -- czynnik Pauliego, odwrócenie spinu.

	\end{frame}

	\begin{frame}{Czynniki postaci nukleonów c.d.}
		Teoretyczne wartości dla $Q = 0$
		\begin{equation*}
		\begin{array}{rlrl}
			\mathbf{\frac{G_{Mp}}{\mu_p G_D}(0)} = {} & 1 &
			\mathbf{\frac{G_{Ep}}{G_D}(0)} = {} & 1 \\
			\mathbf{\frac{G_{Mn}}{\mu_n G_D}(0)} = {} & 1 &
			\mathbf{G_{En}(0)} = {} & 0\\
		\end{array}
		\end{equation*}
gdzie:
		\begin{equation*}
		\begin{split}
			G_D(Q^2) = {} & \left(1+\frac{Q^2}{0.71 \mrm{GeV}^2}\right)^{-2}\\
			\mu_p = {} & 8.80\cdot10^{-17} \frac{\mrm GeV}{\mrm T}\\
			\mu_n = {} & -6.02 \cdot 10^{-17}\frac{\mrm GeV}{\mrm T}
		\end{split}
		\end{equation*}
	\end{frame}

	\begin{frame}{\large Kompromis pomiędzy obciążeniem i~wariancją}
			\vspace{-0.5cm}
			\[\mathbb{E}\left[\left(y - \hat f (x)\right)^2\right] = \Bias\left[\hat f(x)\right]^2 + \V\left[\hat f(x)\right] + \sigma^2\]
			\begin{mybox}
			\center
			\includegraphics[height = 0.7\textheight]{../praca/Mathematica/modelElasticity_presentation}
			\end{mybox}
	\end{frame}

	\begin{frame}{Zastosowany model}
		\begin{itemize}
			\item Sieć neuronowa z jedną warstwą ukrytą o $N$ neuronach
			\[\hat f(\vec x) = \sum_{i = 1}^N a_i \varphi\left(\vec w_i^T \vec x + b_i \right), \quad \varphi(s) = \frac{1}{1+e^{-s}}\]
			\item algorytm nauki: Quickprop
			\item funkcja błędu: $\chi^2 = \sum_{i=1}^{m} \frac{\left(y_i - \hat{y}\left( x_i \right)   \right)^2}{2\sigma_i^2}$
			\item regularyzacja: wczesne zatrzymywanie
			\item dobór hiperparametrów: walidacja k-krotna
			\item uzyskanie niepewności wyniku: uśrednianie Monte-Carlo
		\end{itemize}
	\end{frame}

	\begin{frame}{Dobór hiperparametrów modelu}
			\vspace{-0.5cm}
		\begin{columns}
		\begin{column}{.2\textwidth}
			\begin{equation*}
			\begin{split}
				\varepsilon = {} & 2.5 \cdot 10^{-7} \\
				a  = {} & 0.85\\
				\mu = {} & 5.67
			\end{split}
			\end{equation*}
		\end{column}
		\begin{column}{.8\textwidth}
			\begin{mybox}
			\center
			\includegraphics[height = 0.85\textheight]{../praca/Mathematica/meanErrorVsParameters_presentation}
			\end{mybox}
		\end{column}
		\end{columns}
	\end{frame}

	\begin{frame}{Zależność od liczby neuronów}
	\vspace{-0.3cm}
	Wyjście sieci na przykładzie GMp.
	\begin{mybox}
		\centering
		\includegraphics[height = 0.7\textheight]{../praca/Mathematica/outputMp}
	\end{mybox}
	\end{frame}

	\begin{frame}{Zależność od liczby neuronów c.d.}
	\vspace{-0.3cm}
	Niepewność wyjścia na przykładzie GMp.
	\begin{mybox}
		\centering
		\includegraphics[height = 0.7\textheight]{../praca/Mathematica/errorsMp}
	\end{mybox}
	\end{frame}

	\begin{frame}{Otrzymane dopasowania -- GMp}
	\vspace{-0.3cm}
	\begin{mybox}
		\centering
		\includegraphics[height = 0.9\textheight]{../praca/Mathematica/output5_Mp}
	\end{mybox}
	\end{frame}

	\begin{frame}{Otrzymane dopasowania -- GEp}
	\vspace{-0.3cm}
	\begin{mybox}
		\centering
		\includegraphics[height = 0.9\textheight]{../praca/Mathematica/output5_Ep}
	\end{mybox}
	\end{frame}

	\begin{frame}{Otrzymane dopasowania -- GMn}
	\vspace{-0.3cm}
	\begin{mybox}
		\centering
		\includegraphics[height = 0.9\textheight]{../praca/Mathematica/output5_Mn}
	\end{mybox}
	\end{frame}

	\begin{frame}{Otrzymane dopasowania -- GEn}
	\vspace{-0.3cm}
	\begin{mybox}
		\centering
		\includegraphics[height = 0.9\textheight]{../praca/Mathematica/output5_En}
	\end{mybox}
	\end{frame}

	\begin{frame}{Wnioski}
		\begin{itemize}
			\item rezultaty zbliżone do otrzymanych w pracy źródłowej
			\item estymaty zbiegają do pewnej granicznej funkcji wraz ze wzrostem liczby neuronów ukrytych
			\item większa niepewność wyników
			\item niedoszacowanie niepewności w obszarach niskiego dopasowania
			\item regularyzacja zdaje się działać zbyt mocno
		\end{itemize}
	\end{frame}


	\begin{frame}{Możliwości dalszej analizy}
		\begin{itemize}
			\item analiza działania regularyzacji -- porównanie z rozwiązaniem pozbawionym wczesnego zatrzymywania
			\item porównanie czasu działania z podejściem Bayesowskim
			\item rozwój biblioteki:
			\begin{itemize}
				\item zrównoleglenie obliczeń
				\item dodanie innych algorytmów nauki
			\end{itemize}
		\end{itemize}
	\end{frame}

	\begin{frame}[plain]
		\LARGE Dziękuję za uwagę.
	\end{frame}
\end{document}
